### js环境

- 语法环境
- 词法环境
- 执行上下文
- 作用域链查找

#### js代码的运行过程
- 编译：将js代码拿来，创建执行上下文，并创建语法环境，词法环境，可执行代码，然后将执行上下文放入执行栈
    - 语法环境：通过var声明或者函数声明（function xxx(){}）的变量 - 全局作用域
    - 词法环境：通过let，const width() try-catch创建的变量 - 局部作用域
    - 可执行代码：函数或者声明提升后，剩下的代码

- 执行：在当前执行上下文的环境下运行可执行代码